台灣全民救鳳梨卻忘了葡萄！彰化早春葡萄跌價兩成，農民叫苦

全民買鳳梨吃鳳梨救鳳梨，今年溪湖鎮早春葡萄上市，受到南投冬季冷藏葡萄庫存量多，及消費者以鳳梨為主要水果的影響，目前溪湖早春葡萄每盤10公斤的產地批發價為1000元至1100元，比去年1400元下滑約兩成，葡萄農請政府和消費者愛護全體台灣水果，不要獨偏一味。

溪湖鎮公所行政團隊今天前往葡萄園宣傳早春葡萄，鎮長黃瑞珠說，選購葡萄要重視果粉、果粒、果串，霧狀果粒均勻，果粒飽滿，果串完整，每串大約30顆到40顆，溪湖早春葡萄是在溫室栽種，幼果套袋，無農藥殘留，很多農民友善耕種，打開套裝即可食用葡萄，消費者大可安心食用。

農民也是鎮民代表陳興隆說，台灣農業冷藏技術升級，南投縣信義鄉、苗栗縣卓蘭鄉的冬季冷藏葡萄數量相當多，預計最快半個月後賣完，在此之前，台灣葡萄市場供貨量充裕，影響彰化縣溪湖早春葡萄的售價。

陳興隆又說，現在全台搶救鳳梨，政府呼籲全民吃鳳梨，相對排擠其它台灣水果的銷路，葡萄也是台灣水果，種葡萄的農民也是台灣農民，拜託大家不要只吃一種水果，忘記還有很多台灣水果也需要「關愛的眼神」。

溪湖早春葡萄今年產地每盤10公斤批發價1000至1100元，每公斤零售價約80元，去年同期每盤10公斤批發價1400元，換算每公斤零售價140元，葡萄農叫苦不迭，期待南投葡萄冬果賣完，消費者把關愛眼神投射到葡萄等其它台灣水果，半個月後葡萄價格能回升。

彰化是生食葡萄的重要產區，年產值近30億元，彰化葡萄收穫面積約1320公頃，巨峰葡萄占1200公頃，溪湖是巨峰葡萄生產最大產地，種植面積約480公頃，其中約300公頃是溫室早春巨峰葡萄，為彰化縣葡萄產季揭開序幕。

葡萄農葡萄

而家係大陸禁台灣鳳梨先咁多人撐
唔係你跌價就想分杯羹
見錢開眼同某國啲人冇分別

有無核？

以前d鳳梨農係嫌架仔掩尖 要求高 所以唔做架仔生意
因為支那乜都收 快手麻煩少 出晒比支那

日本人嗰種嚴格係應該好好學習

第一張圖咪吐緊

早似未見過台灣葡萄?

不了

西瓜都唔好忘掉

我就係要呢啲

真 做人係應該精益求精咁先有進步

會唔會遲下又有人拗台灣嗰啲係葡萄唔係提子

波蘿好食好多

到底分別係邊

有核真係不了

狗也不。。。

所以其實比支那制裁係一種褔氣，我諗宜家好多果農都想得到支那嘅「祝褔」

百佳長期有台灣巨峰
放喺雪櫃果到，好似40幾蚊
對得住個價錢架，都香，不過有核同唔好期望會有日本巨峰咁好食

其實一樣，今次真係大家寫法唔同

日本人係拎生果送禮的。。

PIN THIS

香港人買鳳梨就話間接向台灣表態支持台灣啫
提子又冇俾支那制裁
係咁唔公平架啦